【緬甸政變】示威者網上睇片學槍械射擊 擬自組軍隊對抗軍政府

「回望我拍下的片段，我能回顧這場抗爭如何由和平示威，逐漸轉變為生命犧牲。這比任何電影更超現實（surreal）。」某緬甸製片人向《BBC》如是說。緬甸反政變示威持續逾月，軍方連場血腥鎮壓，惟民眾依然上街反抗。《衛報》引述示威者稱，當地年輕人正透過 YouTube 學習整理槍械及射擊，成立「人民軍隊（people’s army）」以保護平民的呼聲亦逐漸壯大。

網民無懼討論成立聯邦軍 示威者：人民軍將成為新國防軍

據《衛報》周六（20日）報道，即使軍方封網令市民溝通困難，但不少人仍在 Facebook 匿名討論，民族武裝組織參與反政變示威的重要性。不少網民更呼籲，遭逐出的議員應建立能結束軍方政權的聯邦軍隊（federal army）。一個盾牌狀的軍隊標誌甚至在網上廣泛流傳，按照該圖片說明，標誌的 14 顆星代表緬甸的地區、省份；7 條紅線則代表軍隊秉持的信念，包括政治中立（political impartiality）、保護及服務人民等。

29歲示威者 Zaw 向《衛報》表示，他們不再盼望聯合國或任何軍隊會前來幫助當地民眾，「我們應有一支囊括所有少數族裔的聯邦軍……人民軍將成為新國防軍（Tatmadaw）。」另一名 30 歲示威者 Hlaing 則指，「我們（當地市民）再不需要這支當權軍隊或警隊，我相信將來一場內戰能足以清除他們。」

據報有最少兩個民族武裝組織正協助匿藏逃離政權的政客、公務員、記者等；由全國民主聯盟成員組成的文人平行政府「緬甸聯邦議會代表委員會」（CRPH)則正與數個民族武裝組織會面，並呼籲市民保衛自己。

槍係邊到嚟？香港都需要

支那

緬甸要輸出革命去香港

Good

全民有槍真係有必要

緬甸人民

緬甸係七省七邦，政府對邊境七邦控制力極弱，最少有兩個軍事勢力有可能對七省抗爭者提供武器

網上有人介紹緬甸歷史

緬族同呢D小數民族 打左上千年仗

緬甸偶然會出現一個強人征服呢D小數民族, 但時間耐左小數民族又會反抗, 脫離番緬族控制

個人希望抗爭陣營會嬴

有槍有咩用，人地有大炮坦克戰機